\section{Giới thiệu đề tài}

\subsection{Yêu cầu}

Bài tập lớn yêu cầu xây dựng hệ thống quản lý các bài tập lớn, cho phép sinh viên nộp bài và tự động chấm điểm. Hệ thống yêu cầu sử dụng ngôn ngữ C++, hiện thực các cấu trúc dữ liệu cần thiết như danh sách liên kết (LinkedList), hàng đợi ưu tiên (Priority Queue), ... để xậy dựng hệ thống.

\subsection{Phân tích yêu cầu}
\subsubsection{Các đối tượng tham gia hệ thống}
Hệ thống gồm 2 đối tượng chính là người nộp bài, cụ thể là các sinh viên, trong báo cáo này được gọi là \textit{phía client}; và đối tượng còn lại là hệ thống xử lý các bài được nộp, trong báo cáo này gọi là \textit{phía server}. Về chức năng ở mỗi đối tượng, cụ thể như sau:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Phía Client:} có nhiệm vụ ghi nhận các lần nộp bài của sinh viên, có chức năng như một \textit{services}, thực hiện việc \textit{lắng nghe} các thay đổi ở thư mục hiện hành (xem như khi có sinh viên thực hiện nộp bài). Khi \textit{bắt} được sự kiện thay đổi ở thư mục, cụ thể là có một thư mục (hay bài nộp, trong báo cáo này gọi là \textit{submission}) được thêm vào, phía client có nhiệm vụ xử lý, chuyển dữ liệu này về \textit{phía server} để chờ xử lý, ở đây, nó sẽ thực hiện sao chép toàn bộ thư mục mới (\textit{submision}) về phía server, xem như đưa dữ liệu về phía server, đồng thời đưa ghi nhận nộp bài này vào \textit{hàng đợi} để \textit{chờ} phía server xử lý
	
	\item \textbf{Phía Server:} có nhiệm vụ \textit{tiếp nhận} các \textit{submission} từ client, thực hiện \textit{xử lý tuần tự} các \textit{submission} trong \textit{hàng đợi} của nó. Quá trình xử lý gồm các bước: biên dịch \textit{submission} \textit{(compile project)}, chạy file thực thi sau biên dịch với các testcase của bài tập tương ứng \textit{(run project)}, chấm các file output của mỗi testcase, tính toán số điểm của bài tập đó, tương ứng cho sinh viên (trong báo cáo này gọi là \textit{student}) \textit{(mark project)}.
\end{itemize}

\subsubsection{Các chức năng hệ thống hỗ trợ}
Hệ thống hỗ trợ các chức năng sau:
\begin{itemize}
	\item Hỗ trợ nhiều bài tập khác nhau (trong báo cáo này gọi là các \textit{assignment}). 
	\item Hỗ trợ xử lý các bài nộp có độ ưu tiên cao trước các bài nộp có độ ưu tiên thấp hơn
	\item Hỗ trợ giao diện người dùng, trong đó có hai loại người dùng là Admin và User.
\end{itemize}

\subsubsection{Các yêu cầu về hiện thực}
\begin{itemize}
	\item Hiện thực danh sách liên kết (LinkedList) để lưu trữ các thông tin về danh sách (như \textit{assignment}, \textit{student} và \textit{submission})
	\item Hiện thực hàng đợi ưu tiên (\textit{priority queue}) lưu trữ các \textit{submission} với các độ ưu tiên có sẵn.
\end{itemize}